Apie Dafa (Lunjui)

Dafa - tai kūrėjo išmintis. Tai dangaus ir žemes bei Visatos kūrimo pagrindas. Jis apsupa viską - nuo paties mikroskopiškiausio iki be galo milžiniško - skirtingai pasireikšdamas įvairiuose dangaus kūno lygiuose. Iš giliausių dangaus kūno gelmių išsiryškina pačios smulkiausios dalėlės ir, sluoksnis po sluoksnio, per neišmatuojamus ir nesuskaičuojamus mažų ir didelių dalelių sluoksnių, iki pat paviršinių, kurias pažįsta žmonija - atomų, molekulių, planetų, galaktikų - ir net dar didesnių sluoksnių, įvairių dydžių dalelės sudaro įvairių dydžių gyvybes bei įvairių dydžių pasaulius, ištisai išsidėsčiusius visuose Visatos dangaus kūnuose. Būtybes bet kuriame dalelių sluoksnyje mato kitas didesnio sluoksnio dalelės kaip žvaigždes savo danguje ir taip kiekviename lygmenyje. Būtybėms kiekviename Visatos lygyje tai tesiasi tarsi be galo. Dafa sukūrė laiką ir erdvę, gyvybės ir rūšių įvairiovę bei visą kūriniją. Tai apima viską, nieko nepraleidžiant. Visa tai yra Dafa savybės - Džeņ Šaņ Žeņ - konkreti išraiška skirtinguose lygiuose.

Kaip bebūtų išvystytos žmonijos priemonės kosmoso tyrimams ir gyvybes pažinimui, jos gali įsiskverbti tik į žemo lygmens Visatos erdės dalį, į tą dimensiją, kurioje egzistuoja pati žmonija. Priešistoriniais žmonijos laikais daugybė civilizacijų tyrinėdavo kitus dangaus kūnus. Tačiau kad ir kaip aukštai ar toli jos skrisdavo, joms nepavyko išeiti už žmonijos egzistavimo erdvės ribų. Žmonija niekada nesugebės visiškai pažinti Visatos reiškinių tikrovės. Jeigu žmogus nori sužinoti Visatos, erdvėlaikio bei žmogiškojo kūno paslaptis, jis privalo tobulintis pagal teisingą Įstatymą, turi pasiekti tikrą pabudimą ir pakelti savo esybės lygį. Tobulinimosi eigoje taip pat išaugs žmogaus dorybė ir, kai jis mokės atskirti tikrai gerąją nuo piktojo, gėrį nuo blogio ir pakils aukščiau žmonijos lygmens, tik tada jis pamatys tikrą Visatą ir užmegs ryšį su ja bei įvairių erdvių ir skirtingų lygių būtybemis.

Žmonijos tyrimus skatina varžybos technologinėje srityje, pasiteisindamios tikslu pagerinti gyvenimo sąlygas. Dažniausiai taip atsitinka, nes žmones neigia dievybę ir nenori laikytis žmonių moralinių savidrausmės normų. Tai priežastis dėl kurios ne kartą civilizacijos tapo sunaikintos priešistoriniais žmonijos laikais. Tyrimai apsiriboja vien tik materialiuoju pasauliu ir metodai tokie, jog nagrinėjama tik tai, kas jau atpažinta. Tuomet reiškiniai, kurie žmonijos erdvėje nera paliečiami ar pamatomi, nors objektyviai egzistuoja ir tikrai gali atspindėti realybę - tokie kaip dvasingumas, tikėjimas, Dievo žodžiai ir dieviški stebuklai - yra paliekami nuošalyje, kadangi žmonės nusigręže nuo dievybės.

Jeigu žmonija, remdamasi dorybe kaip pagrindu, sugebės pakelti žmonių elgesį ir pažiūras, tai žmonių civilizacija galės išlikti ilgai ir dieviški stebuklai vėl sugrįš pas žmones pasaulyje. Praeityje visuomenėje ne kartą buvo atsiradusios pusiau dieviškos, pusiau žmogiškos kultūros, kurios padėjo žmonijai priartėti prie teisingesnio supratimo apie gyvybę ir Visata. Jeigu žmonija sugebės parodyti pagarbą ir atitinkamai pažvelgti į Dafa įšraišką šiame pasaulyje, tai atneš žmonėms, tautoms ar valstybėms palaiminimą bei garbę. Dangaus kūnai, Visata, gyvybė ir viskas, kas radosi, yra sukurta Visatos Dafa. Gyvastis, nusigręžusi nuo Dafa, yra iš tikro sugadinta. Pasaulietiniai žmones, kurie atitinka Dafa, yra iš tiesų geri ir bus palaiminti ilgaamžiškumu bei laime. Besitobulinantysis, kuris sugebės susilieti su Dafa, taps pasiekusiu kelią - dievybė.
